La Majorité de la production du champ RDC (73\%)
provient du réservoir GRDC vue ses bonnes  caractéristiques  pétrophysiques, 
avec une perméabilité moyenne de 240 md et une porosité de 10\% .Suite à l’abaissement de la 
production du réservoir et la diminution de sa pression au-dessous de la pression de bulle,  
une étude consacrée à la création du modèle dynamique  a été établie.

Dans le but d’augmenter le taux de récupération, on a proposé plusieurs  scénarios 
prévisionnels, visant à maximiser la production et  l’amélioration des performances du réservoir.
Cette étude a principalement été réalisée avec un logiciels de simulation commercial  
(ECLIPSE), dont l’acquisition de la licence peut constituer des obstacles.

Afin de remédier aux contraintes des licences de logiciel commerciaux, nous avons fais 
appel aux logiciels open source (GPL) .
Parmi  la multitude de  ce type de software, nous avons opté pour la plate forme OpenFOAM, 
plate fome multidisciplinaire développée en C++ et qui permet  d’intégrer différentes 
formes d’équations EDP en utilisant une méthode de volume finis flexible. 

Nous avons développé un module en C++ avec une structure  et arborescence adéquate pour 
l’étude de certains problèmes concernant le réservoir engineering :
\begin{itemize}
    \item Le modèle  IMPES.
    \item Le modèle Couplé Semi-implicite.
\end{itemize}
Les modèles développés dans cette partie ont été validé par des modèles de benchmark 
tel que  la théorie de Buckleylevrett, les résultats (SPE10).
Cette  validation, nous a permis d’adapter notre module au traitement particulier 
de l’étude du réservoir GRDC, et  les résultats de simulation ont été très satisfaisantes.
